<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title><![CDATA[PinguBot ]]></title><description><![CDATA[Obsidian digital garden]]></description><link>http://github.com/dylang/node-rss</link><image><url>lib/media/favicon.png</url><title>PinguBot </title><link></link></image><generator>Webpage HTML Export plugin for Obsidian</generator><lastBuildDate>Tue, 18 Nov 2025 07:30:46 GMT</lastBuildDate><atom:link href="lib/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 07:30:36 GMT</pubDate><ttl>60</ttl><dc:creator></dc:creator><item><title><![CDATA[1. Blog]]></title><description><![CDATA[ 
 <br>Esta es una bienvenida al blog que escribiré para mi sitio web.<br>
<br><a data-href="2025-07-01" href="pingubot/1.-docs-webpage/blog/2025-07-01.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">2025-07-01</a>
]]></description><link>pingubot/1.-docs-webpage/blog/1.-blog.html</link><guid isPermaLink="false">PinguBot/1. Docs Webpage/Blog/1. Blog.md</guid><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 15:22:43 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[2025-07-01]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br>Hola! Hoy, 1 de Julio, es el primer día que oficializaré PinguBot como mi proyecto personal a realizar dentro de los próximos meses!<br><br>La cuestión es la siguiente: no tenía medios para pagar tan siquiera el circuito; ahora al menos me alcanza para el circuito, eso ya es un gran avance (&gt;‿◠)✌<br>
Acepto donaciones a mi kofi u///w///u<br><br><br>Quería comentar que avances hice cronológicamente hasta la fecha para que quién lea esto tenga una leve noción de cuánto avancé hasta "crear" el sitio web que alojaría la documentación y le diera visibilidad al proyecto.<br><br>
<br>El conexionado únicamente en THT se debe a no haber adquirido una estación de soldado competente hasta hace unas semanas. A raíz de ya poseer una estación de soldado realizaré el circuito en SMD.
<br><br>
<br>Todos las decisiones que tomé a la hora de realizar el circuito están documentadas. Muy posiblemente se enfrenten a anexos porque siempre algo falla en la electrónica.
<br><br><br><br><br>Como se ve, el proyecto aún está muy verde.<br>
Todavía queda por comenzar el armado del modelo 3D y luego el código oficial del circuito. <br><br><br>Por comentar levemente el desarrollo futuro del proyecto será así:<br>
<br>
El código estará compilado con C y Rust utilizando el ecosistema de herramientas oficial de ESP: ESP-IDF.<br>
El objetivo en ello es crear el código más optimizado posible y, en el proceso, utilizar la integración de FreeRTOS que se encuentra dentro de ESP-IDF.<br>
La posibilidad de integrar FreeRTOS en el proyecto proveerá la posibilidad de aprovechar al máximo todos los módulos del circuito y al ESP32 (microcontrolador principal del proyecto).

<br>
Tengo la intención de incorporarle al robot una conexión con ROS (Robot Operating System) en una Raspberry; FreeRTOS permite el comportamiento de "nodos" en el código, lo cual es compatible con los nodos de ROS.<br>
Esta integración realmente no tiene ningún objetivo aparente, lo cierto es que tampoco tendría el presupuesto para integrarle algún gadget atractivo y caro que requiriese la complejidad de una computadora completa en el robot, pero como el proyecto será Open Source la idea me parecía atractiva por sí alguien tuviese la intención de recrearlo e implementarle algún gadget especifico.

<br><br><br>Aquí me gustaría exponer mi persona y también un poco sobre porque este proyecto es Open Source. Las razones serán numeradas: <br>
<br>Soy, en esencia, un friki; pero también un completo obsesivo compulsivo a la hora de trabajar. Soy capaz de estar 10 horas al día durante meses realizando algún sinsentido sumamente complejo, pero aquí viene el otro punto.
<br>Me apasionan los proyectos de alta complejidad, largos y, encima, multidisciplinarios. En esencia: amo aprender.
<br>Tengo una extraña (y no turbia) obsesión por los pingüinos.
<br>Adoro lo Open Source y su filosofía. 

<br>Mi intención es finalizar en este punto, por eso el nuevo item.
<br>Soy un apasionado por lo Open Source. No soy un genio ex trabajador de una empresa multimillonaria que hará cambios en la historia con este proyecto, pero me gustaría añadir mi granito de arena y realizar un robot completamente documentado de principio a fin que tenga un claro enfoque en la enseñanza de la electrónica. 
<br>Si esto pudiese algún día tener una mayor visibilidad sería grandioso.
<br>Como dije antes: amo lo Open Source y, principalmente, el software libre. Todo mi ecosistema es Software Libre. Casi cada programa. Mi entorno de trabajo se basa en un rice de Fedora Server y otro en Arch Linux (también tengo Windows para utilizar Fusion 360, lo reconozco! De igual forma quiero aprender FreeCAD（っ＾▿＾）)
<br>Otro dato a añadir: seré docente; estoy estudiando para ello ☜(ˆ▿ˆc). 


<br><br>Fin del día de hoy. El Blog, como bien se leé, no será en una tonalidad tan informal; este no será útil (o no es la intención) para la realización de PinguBot, pero sí es un medio de expresión que quiero utilizar como disfrute personal en la realización del proyecto.]]></description><link>pingubot/1.-docs-webpage/blog/2025-07-01.html</link><guid isPermaLink="false">PinguBot/1. Docs Webpage/Blog/2025-07-01.md</guid><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 15:22:43 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[2025-11-18]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br>Volví al proyecto con mayor conocimiento y mejores ideas!<br>Replanteando algunas cuestiones del proyecto, he decidido que será realizado en "versiones".<br>
Soy un inconformista, cada una de las veces que comienzo a desarrollar alguna parte del circuito y/o software, sucede que lo vuelvo a hacer porque consideré que había una mejor manera de crearlo, por tanto nunca termino por desarrollar nada.<br>Así que haré diferentes versiones de PinguBot, la primera con un claro énfasis en que únicamente funcione, una "demo".<br>
Dicha demo será similar a un MVP en el ámbito de software; un producto mínimo y viable.<br>Mi objetivo con ésto es comenzar el desarrollo ya mismo.<br>
Por tanto la versión 1 será la base que estandarizará un circuito minimo con las características necesarias para funcionar.<br>
Su prioridad en ámbito de circuitos será funcionar y utilizar muchos módulos.<br><br>A la fecha del día de hoy solo serán pensadas 3 versiones del proyecto; las tres serán versiones del MVP.<br><br>Primera etapa para testear el circuito base con módulos pre comprados y un código básico<br>El circuito contendrá módulos pre comprados en un protoboard. <br>Su alimentación será la entrada de un cargador de Notebook con un conector Jack.<br><br>No se hará nada.<br>
En caso de lograr una óptima vinculación con ROS2 se desarrollará el modelo más básico posible con la intención de simularlo cuanto antes.<br><br>
<br>Amplificador de audio
<br>Receptor Infrarrojo
<br>Emisor Infrarrojo (PCB Externo)
<br>Puente H.
<br>ESP8266
<br>Se testeará -principalmente- en una protoboard.<br><br>Se buscará probar el recibo y/o envío de datos de los periféricos de Hardware externos mediante código tanto en el ESP8266 como en una integración como nodo a ROS2.<br><br>En la primera etapa se definirá cuán viable es desarrollar el resto del hardware.<br><br>La segunda etapa compondrá el desarrolló de un hardware y software básico.<br>Se desarmará cada módulo y/o circuito externo usado en la V1 y se integrarán en un único PCB.<br>
Luego se mejorará el código e integrará con ROS2 de manera realmente eficiente.<br><br>En base a lo aprendido de la V1, se concluirá si incluir los periféricos de hardware previamente usados. También se debatirá si usar como microcontrolador un ESP8266 o un ESP32 en base a las necesidades que se hallen.  <br><br>
<br>Decidir el uso de un ESP32 o un ESP8266 e integrarlo como módulo.
<br>Incluirle sensores al microcontrolador correspondiente.
<br>Desarrollar un PCB que integre todos los periféricos.
<br><br>Habiendo finalizado las últimas dos etapas ésta buscará crear un prototipo realmente funcional y autónomo.<br>El hardware deberá ser un circuito único (De 1 o 2 PCB) que pueda tener incluidos todos los periféricos, displays, y sensores, en uno.<br>
Su alimentación aún será una fuente de Notebook.<br>Su meta será servir para hacer TODAS las pruebas que le pueden incumbir al robot a futuro.<br>El prototipo servirá para hacer las correspondientes integraciones con ROS2.<br><br>Fundamentalmente testing del hardware, y estudio de ROS2.<br>
La falta de conocimiento de ROS2 en el presente da pié a no tener una sólida estimación de que esperar para éste punto.<br><br>Todo periférico externo deberá integrarse de manera nativa en el circuito.<br>
Puente H, amplificadores de audio, etc. Estarán de manera nativa en el circuito.<br>
Exceptuando al microcontrolador.<br><br>Desarrollaré una mínima estructura de madera para testear el prototipo.<br>
Paralelamente iré desarrollando el diseño.<br><br><br><br>Con el prototipo terminado, el resto quedaría por ser pulido.<br>
Me gustaría ir desarrollando anexos al proyecto que lo hiciesen más profesional.<br>Ideas tengo muchas, pero la realidad, la experiencia y el tiempo se encargarán de darme paso libre a mejorarlo.<br>
Por tanto no me comprometo a desarrollar ninguno de los delirios que escribiese aquí; solo son ideas generales que me gustaría implementar.<br>
Mientras tanto compartiré mis ideas.<br><br>
<br>Integración nativa del microcontrolador que usase.
<br>Fuente de alimentación conmutada y de alta frecuencia nativa en mi propio circuito.
<br>Dos servomotores extra para incluirse en unos "brazos" a desarrollar en 3D.
<br><br>El software tiene un potencial infinito usando ROS2; mientras más, mejor.<br>
<br>Integrar cada manejo de motores, sensores, periféricos, [...] como nodo en ROS2 utilizando el paradigma de código POO para un correcto manejo de ellos desde ROS2.
<br>Simular el modelo 3D de PinguBot en Gazebo y realizar todo tipo de pruebas en él. 
<br>Potencial infinito [...]
<br><br>
<br>Diseñar un modelo 3D a la altura, con diseño de Pingüino punk, mecanismos en sus brazos, ruedas tipo oruga, ojos usando displays con diseño, y sumamente fachero y delirante. Requeriré de conocimiento en mecánica y dinero.
<br>Posiblemente se limite a una simulación en Gazebo a falta de presupuesto.
]]></description><link>pingubot/1.-docs-webpage/blog/2025-11-18.html</link><guid isPermaLink="false">PinguBot/1. Docs Webpage/Blog/2025-11-18.md</guid><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 06:28:21 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Audio Amplifier]]></title><description><![CDATA[ 
 <br>Recopilación de toda la información importante con respecto al circuito del amplificador de audio.<br>
Principalmente iré añadiendo información de su integrado y como este se conecta. Todo lo que considere relevante ^^<br><br><br><img alt="LM386 - Applications.png" src="lib/media/lm386-applications.png"><br><br>
<br>Entre las páginas 5 y 6 se encuentran las aplicaciones generales y sus conexionados. La imagen de arriba no los contiene todos; hay uno más.
<br>En la página 3 hay una explicación interesante donde, como características generales se dice:<br><br>
<br>El pin 1 y 8 son los pines de ganancia. 
<br>Sí se cierra el circuito entre ambos pines se setea una ganancia de 20 (26dB) porque internamente se conecta una resistencia de 1.35kOhm.<br>
Sí se pone un capacitor entre ambos pines se setea una ganancia de 200(46dB).<br><br>
<br>Se explican muchas situaciones donde puede haber un offset no deseado y como solucionarlo
<br>
<br>En caso de utilizar una señal muy pequeña en los input y solo utilizar uno, se recomienda conectar el otro input a tierra para no tener un offset indeseado. En caso de ser muy alta, no.
<br>Sí en cada input se conecta un capacitor no habrá un offset indeseado (obviamente).
<br><br>En caso de tener una alta ganancia<a data-footref="1" href="about:blank#fn-1-791bd29291ceb08e" class="footnote-link" target="_self" rel="noopener nofollow">[1]</a> la entrada no usada puede generar inestabilidades y ruido; un capacitor de 0.1 uF podría solucionarlo (o cortocircuitarla a tierra).<br><br><br><br>Es evidente que hay una y mil cosas que no aclaré como es debido, es por tanto que me invito a mí mismo a leer el datasheet en caso de dudas: <a data-href="LM386.pdf" href="pingubot/v1/hardware/datasheets/lm386.pdf" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">LM386.pdf</a>.<br>
<br>
<br>Este caso se podría dar en caso de que pongamos un capacitor entre los pines 1 y 8 respectivamente.<a href="about:blank#fnref-1-791bd29291ceb08e" class="footnote-backref footnote-link" target="_self" rel="noopener nofollow">↩︎</a>
]]></description><link>pingubot/1.-docs-webpage/hardware/modules/audio-amplifier.html</link><guid isPermaLink="false">PinguBot/1. Docs Webpage/Hardware/Modules/Audio Amplifier.md</guid><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 15:22:43 GMT</pubDate><enclosure url="lib/media/lm386-applications.png" length="0" type="image/png"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;lib/media/lm386-applications.png&quot;&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Charge Controller]]></title><description><![CDATA[ 
 <br>Todo este modulo se basa en el MCP73831. Se explicará como funciona, sus precauciones, su uso y sus precauciones.<br><a data-href="MCP73831.pdf" href="pingubot/v1/hardware/datasheets/mcp73831.pdf" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">MCP73831.pdf</a><br>]]></description><link>pingubot/1.-docs-webpage/hardware/modules/charge-controller.html</link><guid isPermaLink="false">PinguBot/1. Docs Webpage/Hardware/Modules/Charge Controller.md</guid><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 15:22:43 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[IR Emisor I Receiver]]></title><description><![CDATA[ 
 <br>Explicación de como funciona el modulo del circuito infrarrojo.<br>
Habrá aclaraciones y demás.<br><br><img alt="TSOP4830 - Application.png" src="lib/media/tsop4830-application.png"><br><br><br>
<br>R1 y C1 son opcionales, pero mejora la robustez frente a descargas eléctricas. Es bueno usarlo como medida de seguridad.
<br>El voltaje de salida no debería ser conectado a un circuito que fuerce una corriente todavía más baja de la esperada. Esto se debe a que la salida no es open drain[¹].
<br>]]></description><link>pingubot/1.-docs-webpage/hardware/modules/ir-emisor-i-receiver.html</link><guid isPermaLink="false">PinguBot/1. Docs Webpage/Hardware/Modules/IR Emisor I Receiver.md</guid><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 15:22:43 GMT</pubDate><enclosure url="lib/media/tsop4830-application.png" length="0" type="image/png"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;lib/media/tsop4830-application.png&quot;&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Power Supply]]></title><description><![CDATA[ 
 <br>La entrada de alimentación será una entrada de 12v DC de un conector JACK.<br>En futuras versiones se verá añadir su propia fuente de alimentación.]]></description><link>pingubot/1.-docs-webpage/hardware/modules/power-supply.html</link><guid isPermaLink="false">PinguBot/1. Docs Webpage/Hardware/Modules/Power Supply.md</guid><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 05:47:14 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[1. Hardware docs]]></title><description><![CDATA[ 
 <br>Seré la explicación modular del Hardware en bloques<br><a data-href="PinguBot/1. Docs Webpage/Hardware/Components" href="pingubot/1.-docs-webpage/hardware/components.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">PinguBot/1. Docs Webpage/Hardware/Components</a>]]></description><link>pingubot/1.-docs-webpage/hardware/1.-hardware-docs.html</link><guid isPermaLink="false">PinguBot/1. Docs Webpage/Hardware/1. Hardware docs.md</guid><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 05:38:14 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Components]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><img alt="doc-esp32-pinout-reference-wroom-devkit.png" src="lib/media/doc-esp32-pinout-reference-wroom-devkit.png"><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><a data-href="PinguBot/V1/Hardware/Modules/Charge Controller" href="pingubot/v1/hardware/modules/charge-controller.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">PinguBot/V1/Hardware/Modules/Charge Controller</a><br>“0.4mm_Type1.stl” could not be found.<br>]]></description><link>pingubot/1.-docs-webpage/hardware/components.html</link><guid isPermaLink="false">PinguBot/1. Docs Webpage/Hardware/Components.md</guid><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 05:38:14 GMT</pubDate><enclosure url="lib/media/doc-esp32-pinout-reference-wroom-devkit.png" length="0" type="image/png"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;lib/media/doc-esp32-pinout-reference-wroom-devkit.png&quot;&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[1. Software docs]]></title><description><![CDATA[ 
 <br>Seré la documentación del Software]]></description><link>pingubot/1.-docs-webpage/software/1.-software-docs.html</link><guid isPermaLink="false">PinguBot/1. Docs Webpage/Software/1. Software docs.md</guid><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 15:22:43 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Components]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><img alt="doc-esp32-pinout-reference-wroom-devkit.png" src="lib/media/doc-esp32-pinout-reference-wroom-devkit.png"><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><a data-href="PinguBot/V1/Hardware/Modules/Charge Controller" href="pingubot/v1/hardware/modules/charge-controller.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">PinguBot/V1/Hardware/Modules/Charge Controller</a><br>“0.4mm_Type1.stl” could not be found.<br>]]></description><link>pingubot/v1/hardware/components/components.html</link><guid isPermaLink="false">PinguBot/V1/Hardware/Components/Components.md</guid><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 05:38:14 GMT</pubDate><enclosure url="lib/media/doc-esp32-pinout-reference-wroom-devkit.png" length="0" type="image/png"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;lib/media/doc-esp32-pinout-reference-wroom-devkit.png&quot;&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Audio Amplifier]]></title><description><![CDATA[ 
 <br>Recopilación de toda la información importante con respecto al circuito del amplificador de audio.<br>
Principalmente iré añadiendo información de su integrado y como este se conecta. Todo lo que considere relevante ^^<br><br><br><img alt="LM386 - Applications.png" src="lib/media/lm386-applications.png"><br><br>
<br>Entre las páginas 5 y 6 se encuentran las aplicaciones generales y sus conexionados. La imagen de arriba no los contiene todos; hay uno más.
<br>En la página 3 hay una explicación interesante donde, como características generales se dice:<br><br>
<br>El pin 1 y 8 son los pines de ganancia. 
<br>Sí se cierra el circuito entre ambos pines se setea una ganancia de 20 (26dB) porque internamente se conecta una resistencia de 1.35kOhm.<br>
Sí se pone un capacitor entre ambos pines se setea una ganancia de 200(46dB).<br><br>
<br>Se explican muchas situaciones donde puede haber un offset no deseado y como solucionarlo
<br>
<br>En caso de utilizar una señal muy pequeña en los input y solo utilizar uno, se recomienda conectar el otro input a tierra para no tener un offset indeseado. En caso de ser muy alta, no.
<br>Sí en cada input se conecta un capacitor no habrá un offset indeseado (obviamente).
<br><br>En caso de tener una alta ganancia<a data-footref="1" href="about:blank#fn-1-9a1b801f11c977f9" class="footnote-link" target="_self" rel="noopener nofollow">[1]</a> la entrada no usada puede generar inestabilidades y ruido; un capacitor de 0.1 uF podría solucionarlo (o cortocircuitarla a tierra).<br><br><br><br>Es evidente que hay una y mil cosas que no aclaré como es debido, es por tanto que me invito a mí mismo a leer el datasheet en caso de dudas: <a data-href="LM386.pdf" href="pingubot/v1/hardware/datasheets/lm386.pdf" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">LM386.pdf</a>.<br>
<br>
<br>Este caso se podría dar en caso de que pongamos un capacitor entre los pines 1 y 8 respectivamente.<a href="about:blank#fnref-1-9a1b801f11c977f9" class="footnote-backref footnote-link" target="_self" rel="noopener nofollow">↩︎</a>
]]></description><link>pingubot/v1/hardware/modules/audio-amplifier.html</link><guid isPermaLink="false">PinguBot/V1/Hardware/Modules/Audio Amplifier.md</guid><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 15:22:43 GMT</pubDate><enclosure url="lib/media/lm386-applications.png" length="0" type="image/png"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;lib/media/lm386-applications.png&quot;&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Charge Controller]]></title><description><![CDATA[ 
 <br>Todo este modulo se basa en el MCP73831. Se explicará como funciona, sus precauciones, su uso y sus precauciones.<br><a data-href="MCP73831.pdf" href="pingubot/v1/hardware/datasheets/mcp73831.pdf" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">MCP73831.pdf</a><br>]]></description><link>pingubot/v1/hardware/modules/charge-controller.html</link><guid isPermaLink="false">PinguBot/V1/Hardware/Modules/Charge Controller.md</guid><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 15:22:43 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Custom Microcontroller]]></title><description><![CDATA[ 
 <br>El modulo se basa en una re-elaboración del circuito del modulo ESP32-WROOM-S3, utilizando para ello su chip: el chip ESP32-S3.<br><br><br><br>Lo mínimo e indispensable para prender el chip está en la documentación de Espressif como esquemático.<br>
En caso de querer <br><br><a data-tooltip-position="top" aria-label="https://docs.espressif.com/projects/esp-idf/en/stable/esp32/hw-reference/index.html" rel="noopener nofollow" class="external-link" href="https://docs.espressif.com/projects/esp-idf/en/stable/esp32/hw-reference/index.html" target="_blank">Hardware Reference - Espressif docs</a><br>
<a data-tooltip-position="top" aria-label="https://docs.espressif.com/projects/esp-hardware-design-guidelines/en/latest/esp32/schematic-checklist.html" rel="noopener nofollow" class="external-link" href="https://docs.espressif.com/projects/esp-hardware-design-guidelines/en/latest/esp32/schematic-checklist.html" target="_blank">Schematic Checklist</a><br><br><br>Capa física: <br>Capa comunicación:<br>
Java Spring Broker MQTT<br>Centralización: MySQL db]]></description><link>pingubot/v1/hardware/modules/custom-microcontroller.html</link><guid isPermaLink="false">PinguBot/V1/Hardware/Modules/Custom Microcontroller.md</guid><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 15:22:43 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[IR Emisor I Receiver]]></title><description><![CDATA[ 
 <br>Explicación de como funciona el modulo del circuito infrarrojo.<br>
Habrá aclaraciones y demás.<br><br><img alt="TSOP4830 - Application.png" src="lib/media/tsop4830-application.png"><br><br><br>
<br>R1 y C1 son opcionales, pero mejora la robustez frente a descargas eléctricas. Es bueno usarlo como medida de seguridad.
<br>El voltaje de salida no debería ser conectado a un circuito que fuerce una corriente todavía más baja de la esperada. Esto se debe a que la salida no es open drain[¹].
<br>]]></description><link>pingubot/v1/hardware/modules/ir-emisor-i-receiver.html</link><guid isPermaLink="false">PinguBot/V1/Hardware/Modules/IR Emisor I Receiver.md</guid><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 15:22:43 GMT</pubDate><enclosure url="lib/media/tsop4830-application.png" length="0" type="image/png"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;lib/media/tsop4830-application.png&quot;&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Power Supply]]></title><description><![CDATA[ 
 ]]></description><link>pingubot/v1/hardware/modules/power-supply.html</link><guid isPermaLink="false">PinguBot/V1/Hardware/Modules/Power Supply.md</guid><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 15:22:43 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Sin título]]></title><description><![CDATA[ 
 ]]></description><link>pingubot/v1/hardware/modules/sin-título.html</link><guid isPermaLink="false">PinguBot/V1/Hardware/Modules/Sin título.md</guid><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 15:22:43 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Device]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><a data-href="PinguBot/V1/Hardware/Modules/Charge Controller" href="pingubot/v1/hardware/modules/charge-controller.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">PinguBot/V1/Hardware/Modules/Charge Controller</a>]]></description><link>pingubot/v1/hardware/device.html</link><guid isPermaLink="false">PinguBot/V1/Hardware/Device.md</guid><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 05:38:14 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Hardware]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><img style="max-width:400px; " class="excalidraw-svg excalidraw-embedded-img excalidraw-canvas-immersive" src="blob://1b3b2980-af30-468f-b640-cd7014764f1d" filesource="PinguBot/V1/Assets/Charts/Hardware.excalidraw" w="400" draggable="false" oncanvas="false"><br><br>Archivo que recaudará toda la información que le corresponde al circuito. Su 'hijo' es <a data-href="PinguBot/V1/Hardware/Components/Components" href="pingubot/v1/hardware/components/components.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">PinguBot/V1/Hardware/Components/Components</a> el cual tiene.<br> PinguBot.kicad_pcb]]></description><link>pingubot/v1/hardware/hardware.html</link><guid isPermaLink="false">PinguBot/V1/Hardware/Hardware.md</guid><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 05:38:14 GMT</pubDate><enclosure url="blob:app://obsidian.md/1b3b2980-af30-468f-b640-cd7014764f1d" length="0" type="false"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;blob:app://obsidian.md/1b3b2980-af30-468f-b640-cd7014764f1d&quot;&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Software]]></title><description><![CDATA[ 
 ]]></description><link>pingubot/v1/software/software.html</link><guid isPermaLink="false">PinguBot/V1/Software/Software.md</guid><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 15:22:43 GMT</pubDate></item></channel></rss>